<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://myrual.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://myrual.github.com/"/>
  <updated>2013-08-25T12:18:28+08:00</updated>
  <id>http://myrual.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ch341_usb_serial_driver]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/08/25/ch341-usb-serial-driver/"/>
    <updated>2013-08-25T12:12:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/08/25/ch341-usb-serial-driver</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>if you found your usb-serial adapter hardware id in windows is USB\VID_4348&amp;PID_5523, that means the chip inside the adapter come from wch.cn.</p>

<p>You can download drivers for windows from  <a href="http://www.wch.cn/download/list.asp?id=5">here</a></p>

<p>For mac <a href="http://www.wch.cn/download/down.asp?id=178">here</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[justTryIt]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/08/08/justtryit/"/>
    <updated>2013-08-08T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/08/08/justtryit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很累，每天的时间都放在coding和思考上。回家之后就累的不愿意动脑子了，连琢磨事情的动力都不足了。其实每天估计也就6小时编程和思考，但是看来即使6小时，强度也是很大的。好在依然坚持每周两次游泳，自己的情绪和体力都还不错。</p>

<p>最近一周很不顺利，绝大多数时间放在了调试代码上，这个片子速度真的是比较慢，另外调试很不方便。 原本估计这周能调试完毕，现在看来要推迟3天左右。 不过这个进度也算正常水平，毕竟这个片子我第一次用，而且我也很久没有做这么底层的编程了。 本来打算这周末加个班，但想起来周末都有聚会，生活还要继续，不加班了。</p>

<p>树莓派的扩展版做好放了几天了，我都一直没有时间弄，估计弄起来就很快了。</p>

<p>最近打算做一个完整产品，智能浇花提示器。 起因是我把好不容易发芽的草莓放在了户外，因为虫子太多了。 结果赶上酷热的几天，一天忘了浇水，直接挂了一片，只剩一个活着。 于是想要是有提示器就好了。 于是设计了方案。找捷哥说了说。 今天找老朋友们聊了一下我的思路，发现有这种烦恼的人不少，而且知道了有些花卉是比较贵重的，养花的人很在意，如果能有效的帮助人们提高心爱的花的成活率，那么并不贵。</p>

<p>三箭齐发，压力山大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[hardwork]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/07/24/hardwork/"/>
    <updated>2013-07-24T23:06:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/07/24/hardwork</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经过前两天的预热，今天开始做一些设计，并且写一些代码，还要琢磨一下如何在板子回来之后快速有效的调试。
一天下来，感觉基本没有闲的时候。
本来打算晚上回家继续写点代码，但是感觉力不从心了，可能确实是疲劳了。</p>

<p>还是继续坚持早点睡觉吧。</p>

<p>睡觉前花109买了一个APC插座，防雷击浪涌。实在是觉得给一堆仪器和设备搞那么破的插座不靠谱，买一个放心。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[hardwork_fun]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/07/20/hardwork-fun/"/>
    <updated>2013-07-20T18:43:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/07/20/hardwork-fun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我终于知道最近在看小说看电影的时候所拥有的负罪感是哪里来的了。</p>

<p>首先我不是一个制定计划然后严格执行的意志坚定的人，我喜欢阅读，看电影，思考等虚幻但是让我高兴的事情。但是我又清醒的意识到：即使没有长期计划，很多事情也是必须要做的，否则很多事情不会自己完成。</p>

<p>我曾经迷恋GTD的方法，而且认真的执行。结果当然很好，心里很舒坦，很多事情都会有序的推进。做计划的时候，我按着一个我是一个完全的理性的人思路来进行的。可是时间一长，我就开始厌烦严格按着计划做事的生活了，太他妈无趣了。因此我就开始不做计划了。但是不做计划，又有很多事情是是不会自己完成的，虽然我对于主要矛盾没有松懈过，但是放着次要矛盾不处理也是会带来很多麻烦的。</p>

<p>我终于意识到矛盾的根源是我把愉悦自己的事情和必须要做的事情对立起来了。</p>

<p>计划是要做的，必须要做的事情是一定要做的，但是这并不妨碍我看电影，看书，发呆。因此解决方案就是计划不会占满我的时间，我要留一些时间来偷懒。</p>

<p>每周都要锻炼一次；每周都看一本书，一个电影；每周吃一次垃圾食品比如啤酒，烤串之类的；每个月和朋友聚会一次；每个月都和朋友电话聊天一次；每周犯一个错误。</p>

<p>继续让GTD来帮助我的工作，生活，但是要容得下随机事件和错误。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[be_small]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/07/12/be-small/"/>
    <updated>2013-07-12T11:50:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/07/12/be-small</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一周成果不多，主要是专利，其他不写专利的时候就是看书，不看书的时候就是发呆，用好听的话说就是思考。</p>

<p>之所以选择将时间放在没有愧疚感的思考上，是因为觉得哪里不对劲。</p>

<p>首先是开始怀疑做智能硬件的思路。随着第一个产品组装即将完成，我必须要考虑如何表达这个产品。从消费者角度反复审阅和修改产品的文字描述和安装说明让我倍感沮丧。沮丧感让我开始怀疑当初的考虑是错的。</p>

<p>随着反复深入的现在的专利和对智能硬件的关注，我越来越觉得智能硬件成为新的风向标是不可能的。</p>

<p>然后是看到美团网CEO的大规模宣传，看了从2010年到今年所有的报道后，我不由的觉得自己在做的事情太他妈渺小了。 王兴说：要做正确的事情，不要做简单的事情。这句话准确的说明了我犯的第一个错误就是选择简单的事情，避免困难的事情。他还曾经说信息是软件，促进信息流动的是硬件。 这句话更加具有杀伤力，因为很有道理，能促进信息交流的才能产生效益，才能成为时代的宠儿。智能硬件无论怎么做都是配角，因为信息才是主角。</p>

<p>到此我有些凌乱了。</p>

<p>作为曾经的iSmartAlarm产品的主力开发人员，我还在前主管的提醒下看了看客户在App store的评价，全5星。于是继续搜索twitter，发现基本都说好。我靠，我真的见证并参与了一个好产品的诞生。我又激动了，不过我知道这个产品目前吸引人的是产品外观和超简单的设备组网方式和漂亮流畅的界面，这都是设计的那位郭经理的功劳，我只是App的前主力设计人员，UI和UE与我一毛钱关系都没有。</p>

<p>想到自己的团队只有两个人，不由得郁闷了。这种产品也只有专业人员才能做出来。
这种郁闷的情绪影响了好几天。昨天去kickstarter逛逛，发现有些好玩的东西，心情好一点。今天继续逛逛，发现了一个美国人做的家酿鸡尾酒的小玩意。然后在沙发上小睡了15分钟，好像做了什么梦，醒了以后找到了觉得不对劲的原因。</p>

<p>现实生活中，我和我的兄弟是微不足道的两个人，以34的高龄出来干，拖家带口，干的还是硬件相关的，这本身就意味着我们没法站时代潮流上，能做配角就不错了。如果我心存高远，志向远大，立志要搞一个上市公司，就只能换项目，换智能手表等美国风投投过的项目，但是我对于那些事情是深表怀疑的。 所以就在现实，幻想，直觉的三个因素下纠结了。</p>

<p>结论是简单的：面对现实，两个人就做两个人能做的事情。顺应时代，将促进信息的流动作为核心价值。作为核心价值的体现，开源所有设计。就挣硬件的钱和服务费。不上市。甘心做小公司。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[drive_raspberry_pi]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/07/03/drive-raspberry-pi/"/>
    <updated>2013-07-03T09:30:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/07/03/drive-raspberry-pi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如何驾驶树莓派？</p>

<ol>
<li>将树莓派插到底盘上</li>
<li>git clone xxx</li>
<li>drvie</li>
</ol>


<p>前期准备工作：
如果你有树莓派，那么你需要以下工作
1. 安装i2c工具
2. 更改部分文件
3. 安装你使用的编程语言的依赖库
4. 买一个usb的无线网卡</p>

<p>如果没有树莓派，那么需要以下工作
1. 买一个树莓派
2. 买一个sd卡
3. 买一个micro usb的充电线
4. 买一个usb的无线网卡
5.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[perfect_raspberryPI_ecoSystem]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/06/26/perfect-raspberrypi-ecosystem/"/>
    <updated>2013-06-26T15:37:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/06/26/perfect-raspberrypi-ecosystem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天到今天在找关于树莓派控制i2c的各种资料。结果令人震惊</p>

<h5>javascript, nodejs</h5>

<p>https://npmjs.org/package/i2c
https://npmjs.org/package/pi-gpio</p>

<h5>ruby</h5>

<p>http://rubygems.org/gems/i2c</p>

<h5>go</h5>

<p>http://www.gmcbay.com/2013/01/i2c-programming-in-go/</p>

<h5>php</h5>

<p>https://github.com/tbrianjones/raspberry-pi-i2c-bus</p>

<h5>c sharp</h5>

<p>https://github.com/mshmelev/RPi.I2C.Net</p>

<p>c和python自然是一定有的，</p>

<h3>如果树莓派是一个闭源的产品，我保证，什么也没有。</h3>

<p>看到以上这些库，我觉得产品展示就超级简单了，左轮前进，后退，右轮前进，后退。都有7种编程语言的实现，完美的程序员伴侣。</p>

<p>都有可用的代码。哈哈哈哈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[first mistake]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/06/14/first-mistake/"/>
    <updated>2013-06-14T11:19:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/06/14/first-mistake</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天意识到犯了创业以来的第一个错误。缺乏沟通。 导致三个发起人中的一个很不满意。</p>

<p>原因是在与商业合伙人见面之后，我被商业合伙人的计划吸引了，同时缺乏对当前这个项目的信心，所以决定对创业计划进行了调整，产品变了，我虽然在iMessage上通报了，但是没有电话跟进，跟发起人确认计划调整，所以导致他认为计划没有大的变化，只是引入了一个商业合伙人而已。 昨天他问原来项目的进度， 才发现整个计划都改了，这使他很生气。新的计划他不认可， 认为没有任何技术难度，山寨起来太容易，不值得做，所以不打算继续参与这个项目了。</p>

<p>这个事情现在看错误在于我自己过快的决策，没有认真的跟所有的发起人讨论产品计划调整的问题。</p>

<p>我面临的决策困境：
一无所有的时候无法说不。</p>

<p>没有任何成功的经验，所以面对别人的劝说的时候，即使觉得哪里不对劲，仍然没有足够的信心说不。</p>

<p>有技术壁垒的可能无法拿到投资，或者短期看不到效果。
好看的商业计划，总是觉得不靠谱。</p>

<p>靠谱的是什么？好产品？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[turn the direction]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/05/27/turn-the-direction/"/>
    <updated>2013-05-27T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/05/27/turn-the-direction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>第一个demo</h4>

<p>第一次demo完成，但是似乎大家不是很激动。确实目前的这个水平无法让人激动，而且无法后期有巨大的改善。</p>

<h4>转向</h4>

<p>很快的，第二个项目要开始。这次其实差别不大，只是方向和行业完全不同，第一个任务还是demo。
最近一周的感觉很好，各种情绪，问题，猜测，回答。期望继续下去。</p>

<h4>小爱好</h4>

<p>树莓派扩展版的任务稳步推进中，就等原理图设计完毕，最后评审一下，然后就是做板子了。 好几个人表示了兴趣。 看看他们拿到之后给出的反馈吧。</p>

<p>这个东西的意义是我和jerry对自我的一次快速测试和学习，两个长期埋头干活的，试图通过这个东西来学习如何养活自己。我们选择的方向是我们感兴趣的，我们的出发点是满足和我有同样想法的人的需求。我们期望通过在这个方向上长期尝试下去，从而在智能硬件领域发生质变的时候可以跟的上。</p>

<p>无论如何设计，产品都要为消费者提供价值。这个扩展版的价值就在于即插即用，然后将控制权真正的交给程序员。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[home base work style ]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/05/14/home-base-work-style/"/>
    <updated>2013-05-14T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/05/14/home-base-work-style</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>尽管从五一开始我就开始在家工作了，但是直到今天我才真的感觉效率勉强达到我满意的程度。</p>

<p>第一阶段大概1周，感觉是新鲜的，我非常投入，但是同时感觉有点奇怪，很难做到十分专注。</p>

<p>第二阶段大概1周，新鲜的感觉没有了，对于在家里工作已经熟悉了，效率开始下降，无法专注于真正的工作。多次出现午睡超过1小时，分心去看电影。</p>

<p>反思之后，我做出了以下尝试：</p>

<ol>
<li><p>送孩子去幼儿园然后回到家以后先烧一壶开水，然后泡一杯咖啡和绿茶，喝咖啡之前看看微博和微信，之后真正的开始工作。想看的东西看了，自然工作起来就心无旁骛。</p></li>
<li><p>正式开始工作的第一件事情就是在trello上把要做的事情都写好。然后开始逐个去做。 做好一个，把事情从doing放到done，如果耗时超过30分钟，就起来喝水，或者上个厕所，或者刷刷微博以及微信，如果有好文章要细读，在safari中打开，然后添加到阅读列表即可，不在此时花费时间。然后开始下一个任务。如此循环。效果也很好，始终沉浸在todo－doing－done的愉悦心情中。</p></li>
<li><p>午睡时间严格限定在20分钟，并且是半躺着睡。虽然闹钟叫醒的时候还想睡，但是睁眼之后就打开ipad看看网页，几分钟后困倦的感觉就没了。喝一杯咖啡之后就进入了工作状态。 一下午都不困，而且晚上不会出现因为白天睡的太多而睡不着的情况。</p></li>
<li><p>提前一天订一下明天的任务，估算一下做那些事情要花的时间和收益。昨天差点想一冲动下午去游泳然后去图书馆还书，冷静之后改成去旁边的大学校区快走1小时，然后将去图书馆还书的任务放在早上送孩子去幼儿园之后。事实证明这个计划是对的，早晨只多花了半个小时就把还书这件事情完成了，要是单独去一次，至少一个小时。</p></li>
</ol>


<p>很高兴作出了今天的改变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[depend on you]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/05/10/depend-on-you/"/>
    <updated>2013-05-10T21:32:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/05/10/depend-on-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是正式在家工作的第一周，还在适应和调整中。  总体来说时间的把握不够充分，前几天还好，今天就有点稍微失控。区别在于前几天进度比较快，成果多一些，而且去游泳馆锻炼了一次，今天已经是周五了，有点感觉力不从心。昨天就感觉早上起床特别困，状态不佳。 看来需要重新把生活作息时间调整一下，而且要把运动作为一个每周两次的必备项目。</p>

<p>从提出离职到正式办好所有手续的这段时间，很多人问我是不是去创业了，我都回答说是几个人一起干点小东西。 因为创业对于我来说是个不合适的名词。我只是在探索一条行得通的路，有一个人提出了想法，鼓动了我，然后拉上另外几个人一起反复尝试。 我当然希望我们越快找到路越好，其实如果1年内搞定的话，我们已经足够幸运了。</p>

<p>个人预测，直到6月份，我都只需要在家工作。
等硬件的兄弟离职手续办完，就需要在他家附近租一个民宅，我们一起办公用。
直到我们找到可行的路，我们才会真的注册公司。</p>

<p>这是一条人生的新路，我需要坚持的就是面对现实，不断积累。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不完美]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/04/30/painful/"/>
    <updated>2013-04-30T23:13:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/04/30/painful</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近发生的一系列事件导致我内心无比沮丧，闻过则喜对于我来说真做不到，我能保持不生气就不错了。</p>

<p>这两天发现自己严重的缺乏从别人的角度看问题的能力，其实不是这两天，我一直是这样的，缺乏同理心，缺乏同情心，被很多自己的奇怪的想法扭曲了内心的真实想法。</p>

<p>追溯到家庭教育是毫无意义的，父母已经提供了他们认定的最好的教育，也许那是有毒的，有害的。
所以我基本认为是我小的时候读的那些吃人的书导致的，当然还有其他人的错误教育方式。但是那也毫无意义，归根到底归结于自己智商低，没有看出来人家在骗我，在往我脑子里面灌大粪。</p>

<p>我对于下一代的希望是什么呢？</p>

<p>A.  明辨是非</p>

<p>B.  喜欢什么就去做什么</p>

<h3>以下是2B文字进化部分：</h3>

<h6>第一稿</h6>

<ol>
<li>认为自己无所不能</li>
<li>发现自己有些确实不能</li>
<li>承认自己不完美，但是没有大的缺点</li>
<li>发现自己有大的缺点，痛苦</li>
</ol>


<h6>第二稿</h6>

<p>当自己的缺点带来巨大的心灵上的痛苦和遗憾的时候，我继续做那些有意义的事情上，而不是尝试成为一个无害无痛的普通人。</p>

<h6>最终稿:</h6>

<p>尽管由于自己的缺点带来的对别人的伤害和对自己的伤害一直伴随着我的前行脚步，我仍旧选择努力向前，而不是停下来避免伤痛。</p>

<h4>假如身患绝症，即将撒手人寰，我想做的事情依然是现在这些事情，毫不动摇。</h4>

<p>其实我目前身体暂时还不错，而且对于死亡还有深深的恐惧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[happy_working_day]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/04/25/happy-working-day/"/>
    <updated>2013-04-25T12:29:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/04/25/happy-working-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>so fast</h2>

<p>从提出辞职到前天，我投入了几乎所有的晚上来准备下一个项目。我自己惊讶于在如此短的时间内取得如此多的成绩，但是回想一下其实所用的技术经验以及相关的知识都是过去积累下来的，不由得感慨万千。</p>

<h2>身体是革命的本钱</h2>

<p>中间经历了一个低潮期，那段时间我白天在办公室干不了什么事情，心中略有烦闷，仅有晚上几个小时来编码，由于连续几天睡的比较晚，导致身体状态不是很好，情绪上也有影响。于是我用游泳来调节，果然，游泳之后的状态好多了。</p>

<p>前天开始走离职流程，先把我自己的物品都退了，剩下的就等领导们都从广交会回来之后签字了。</p>

<p>昨天早上送孩子去幼儿园，然后回来安静的写代码，成果很多。中午吃老人做的可口饭菜，饭后看了一会无间道1。继续写代码，下午没什么成果，3点的时候出门去游泳，游泳的时候意识到下午的工作可能有点问题，好在我意识到了。游到爽后去幼儿园接孩子回家。晚上孩子上床睡觉之后继续代码。</p>

<p>总结下来就是一个DHH大神说的<a href="http://37signals.com/svn/posts/3080-flipping-the-day">happy working day</a>。产出效率很高，心情愉快。这一天的经历让我越来越坚信一个事情，保持身体健康和心态愉快是把事情做好的基础。</p>

<h2>27寸液晶</h2>

<p>今天依然如此，早上收了昨天晚上订的dell 2713HM，安装完毕之后心情愉快的写代码，顺便微薄和微信臭显一下大显示器。顺利完成早上的任务之后吃中午饭。饭后休息一会，写点东西。
27液晶显示器带来的是避免频繁的切换窗口，还有拉动滚动条，可以让思路不被持续的alt+tab打断。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[shenzhen]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/04/07/shenzhen/"/>
    <updated>2013-04-07T17:03:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/04/07/shenzhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>神奇深圳之旅</p>

<h3>第一天</h3>

<p>到达机场最大的感受就是热，直接把线衣线裤都脱了。</p>

<p>然后和笑来，李路，沙沙会合。 直接去做地铁，在坐地铁的过程中，有人看到李路的手表，于是问哪里买的，李路直接做了一次宣传，意想不到的是那个人竟然是做手表的山寨品的，直接问能否帮忙做宣传。</p>

<p>然后我们到了宾馆，直接去和tx投资部门的人见面，虽说是和tx的人见面，其实我和李路聊的很嗨。
tx的人走了以后，我们继续找地方喝点啤酒，一直到12点才结束。</p>

<h3>第二天</h3>

<p>郁闷的事情是我晚上睡觉忘了关窗帘，结果早上6点就醒了。</p>

<p>然后上午十点看创客门的展览，很有意思，其中印象最深刻的只有两个，一个是带有蓝牙gps的自行车把。一个是给小孩子设计的电路组合。剩下大部分都是满足于自娱自乐。做3d打印的很多。</p>

<p>另外和投行的人聊天很好玩。</p>

<p>晚上还是几个人吃饭，很有趣。</p>

<h3>第三天</h3>

<p>这一天早上睡的相对好，但是肠胃似乎有些不适，而且似乎有轻微的感冒症状，好在不咳嗽，不怕冷，可能是拉肚太厉害。</p>

<p>没事情干去了一次华强北买了一个mini路由，没有这个没法和raspberry通信。</p>

<p>华强北的电子市场真够繁华的，无所不有。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[crazy idea start]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/04/01/crazy-idea-start/"/>
    <updated>2013-04-01T20:51:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/04/01/crazy-idea-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我两年的前的很多想法当时看来很疯狂，现在看来其实也很疯狂。我相信我周围的很多人都不会相信工程师每天的工作环境和他的创造力成正比。 但是我相信，因为我就是工程师，我清楚的知道，更大的屏幕更爽，效率更高。
更好的键盘能让我长时间打字手腕不会酸痛，更大的桌子让人能摆更多的东西，更舒服的椅子能让我安心写代码，而不是在不舒服的椅子上来回的调整姿势，更加安静的环境能让我集中精力去思考。</p>

<p>随着我开始思考如何组织一流的工程师一起工作的时候，我惊讶的发现，即使给每个人配备1万元的电脑＋1万元办公设备，也只占用他们年薪的六分之一或者更少。 这正如joel spolsky 说过的那样，顶尖程序员的薪水比他妈的椅子和每天用的手纸贵多了，何况这个椅子号称12年保修，即使我们折半计算，也才1年1600元，一个月100多块。
如果这个椅子对于吸引一流工程师加入很有用的话，意味着我可以每个月多花100多块，然后就可以从那些大公司拉来真正的一流工程师，我操，太他们合适了。</p>

<p>好吧，下一步就是真的去执行。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[kick off]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/03/27/kick-off/"/>
    <updated>2013-03-27T22:23:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/03/27/kick-off</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天董事长，经理都找我谈话，很有意思。</p>

<p>董事长给我展示了他的伟大蓝图，以及我未来能够得到的各种东西。 我相信他说的是可以实现的，他只需要坚持到产品做好，剩下的就是水到渠成。只是我已经打算通过自己的努力来尝试一次，即使现在把利益放到我的手里，我也不会改变主意。</p>

<p>更大的收获是两个：</p>

<ol>
<li>他告诉我智能手机与其他产品的结合是未来的方向，无论做什么，都要和智能手机联系起来。
他是对的，所以我会持续在这个方向上做各种尝试。</li>
<li>他跟我讲未来如果能搭建几个nasdaq上市公司，现在公司的哪些骨干可以得到很多好处的时候，没有硬件工程师的名字。
这恰恰是我为什么不看好他的原因，他只记得住在他眼前来回晃荡的那几个产品经理，忘记了他们后面的辛勤工作的团队，他还认为只要留住了这几个人，公司就能持续发展。 我当然相信他一定能持续发展，但是他发展的速度，会比其他团队慢，而且是慢很多。因为我相信，我所坚持的精英团队思路，能够让我们实现快速迭代和快速学习。</li>
</ol>


<p>部门经理找我谈话是非常诚恳的，他给我讲了他如何两次创业，如何从成功走向瓶颈，并且在经历的极度痛苦之后陷入失眠，并且辛苦的漫漫恢复过来，随后如何选择重回当年参与创办的企业。而且给我讲了他创办企业过程中的经验和教训。</p>

<p>只说一个收获，我意图挖的某个牛人，也曾经创业过，只不过失败了。</p>

<p>晚上直属领导领导找我聊了一下，明确的说这个公司出去创业的人不少，但是目前看成功的没有。基本论调是表示了不看好。</p>

<p>大概是我真的把理想从某个角落挖了出来，他们跟我反复讲创业如何困难，我的前途如何叵测，我目前的思路如何幼稚的时候，我毫无捍卫的想法，而是认真的听他们说，认真讲我的想法。</p>

<p>刚毕业的时候我幻想过自己30岁的时候一定非常nb，现在我已经34岁了，只是在编程的这个领域还算ok。我想做的事情是和一群一流的人，做一个成功的事情，至于这个事情是什么，那就靠一流的人去找，总会找到得。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[just write fucking code]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/03/23/just-write-fucking-code/"/>
    <updated>2013-03-23T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/03/23/just-write-fucking-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://gist.github.com/myrual/f46d60abdd06eb2deed4/revisions">这里</a> 纪录了我两年前的一个想法，从更新纪录上可以看到我是如何从最开始情绪化的表达修正到目前简单的陈述。</p>

<p>之所以回顾这个东西，是因为我发现这个想法很有可能在最近2个月变成现实。</p>

<p>这个经历如此神奇:</p>

<ul>
<li><p>最开始是高兴，兴奋，但没有激动不已和内心深处的触动。</p></li>
<li><p>后来是见面，聊天。</p></li>
<li><p>然后是尝试拉人入伙。</p></li>
<li><p>直到周五早上才突然意识到这个项目的前景的远大之处。</p></li>
<li><p>然后就是急不可待的找硬件的兄弟直接说目的，硬件的兄弟直接就答应了。唯一的嘱咐就是让我稳住了。我明白，因为其中一个伙伴比我大快20岁，答应抛弃稳定的工作和我一起作项目不容易。</p></li>
<li><p>从此开始，深深的恐惧感在我心理不断的出现，害怕失败，因为害怕辜负别人对我的期望。</p></li>
<li><p>随后的邀请人的两次尝试都失败了，他们因为时间节点的问题没法现在加入，真的令我很遗憾，我也很失望，因为我意识到不是有钱，有项目，有前景，人们就会跑你这里来的，正确的时间是多么重要。但是经过两次尝试拉人入伙失败，我感觉到我又进入了一种探索新事物的状态，这与一年前开始研究p2p技术，5个月以前正式开始学习iOS开发的时刻感觉很类似，我感觉我的思路又开始活跃起来，我甚至觉得靠我自己就可以把所有的与硬件相关的代码搞定。
估计是没了可以依靠的人，所以激发了自己的斗志的缘故。</p></li>
</ul>


<p>剩下的就如标题所说，just writing fucking code</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[how easy to play with arduino]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/03/04/how-easy-to-play-with-arduino/"/>
    <updated>2013-03-04T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/03/04/how-easy-to-play-with-arduino</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>万事俱备，只欠代码</h3>

<p>arduino以及各种配件终于在今天全都到齐了。官方支持mac真是好啊，插usb就能用，第一个闪灯的demo一次运行成功。顺利的超乎我的想象。</p>

<p>用光敏电阻，探测了一下室内的光强，果然可以知道光的强弱，看来能作点有意思的东西了。下一步就是把rf模块在raspberry和arduino两头都转起来就并且联系上就可以了。</p>

<h3>TODO</h3>

<ol>
<li>让arduino把rf模块驱动起来。预计2天。</li>
<li>让raspberry把rf模块驱动起来。预计1周。</li>
<li>两个模块可以对着发送数据。预计1周。</li>
<li>网站实时获取传感器信息，预计1天。</li>
</ol>


<h3>Why issue management matter</h3>

<p>这一阵用bitbucket的issue来驱动我的日常开发。具体流程很简单，</p>

<ul>
<li>定义任务：比如fix bug,或者实现新功能，任务定义应该满足：少写代码，快速验证效果。</li>
<li>去issue系统上新建一个issue，bugfix自然选 bug，新功能可以选proposal或者task，系统自动分配一个issue id。然后指派给我自己。</li>
<li>只针对单一的issue做开发，测试完毕后直接commit 代码，commit消息中 fix #issueid就可以了，系统自动把issue关掉.</li>
</ul>


<p>好处：</p>

<ul>
<li>成就感很高，看着issue id快速爬升</li>
<li>任务如何完成可追溯。</li>
</ul>


<h3>So</h3>

<p>自己的项目必须用issue管理。另外bitbucket的服务真心不贵。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[double screen]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/02/28/double-screen/"/>
    <updated>2013-02-28T21:22:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/02/28/double-screen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>曾经</h4>

<p>曾经我看到很多配备双屏显示器的geek，也看到一些创业公司标配双屏显示器，搞的我十分羡慕，认定我以后有机会自己准备办公环境就一定搞一下双屏幕。 后来在办公室拿一个旧的17寸液晶也搞了一阵，但是感觉效果不是很明显。这两天搞了一个宽屏19的显示器，一下感觉爽多了。</p>

<h4>why</h4>

<p>经常用xcode的知道xcode里面窗口特多，而且都很有用，在13mpb上写代码和调试真的是捉襟见肘，总觉得别扭。而且objective c又是一种很罗嗦的语言，常常碰到一行代码老长的情况。如果碰到使用block的地方，屏幕宽度总是不够。 今天仅仅用了外接了一天19宽屏显示器，一下觉得心情好多了，一次能看到好多内容。</p>

<p>13mpb的屏幕大小写写代码完全够用了，可是如果开word看看内部的文档，再打开safari看看苹果官方文档，再打开google chrome翻墙google搜索一些，那么基本上cmd+tab切换窗口的频率会非常高，而且这么多软件都打开，切换经常就失灵，搞的人很烦躁。双屏幕显示器可以做到不切换屏幕同时看文档，同时看代码，或者同时看wireshare 输出数据，同时在xcode里面debug，心情愉快极了。</p>

<h4>so</h4>

<p>只要可以，我会坚持双屏幕显示器。</p>

<h4>hobby or next bigthing</h4>

<p>最近一直在做一些类似玩具的东西，因为我觉得那是一个可以为之奋斗的方向。</p>

<h4>更加重要的是，我害怕一些事情:</h4>

<p>&#8220;你所拥有的一切都在缓慢而坚定地崩坏：理想、健康、容貌、爱好、还有残留的少年意气。生命中的乐趣开始黯淡下来，像是夜晚的白炽灯光替代了明亮的日光。随着光线变弱，感官也变得迟钝，好奇心越来越少，未来不再值得期盼，生活像个被烦恼塞满的陀螺，在惯性下没精打采地转动着。&#8221;   来自<a href="http://firecacada.blog.163.com/blog/static/707437620131169729709/">纯银老师</a>：</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[amazing day]]></title>
    <link href="http://myrual.github.com/blog/2013/02/16/amazing-day/"/>
    <updated>2013-02-16T22:31:00+08:00</updated>
    <id>http://myrual.github.com/blog/2013/02/16/amazing-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>春节放假最后一天托virushuo的福，和zhufeng以及狗叔？还有zhufeng公司的产品经理一起吃饭，听茶馆相声，聊天，赞。</p>

<p>聊天中才知道zhufeng和virushuo出来创业竟然6年以上，真的发自内心的令人敬佩。</p>

<p>好吧，最关键的是大家都看好智能家居，可是对于做一个系统都觉得十分困难。virushuo干脆直接等待apple tv一统江湖。 吃饭到后来，virushuo谈起他十分想做一个能知道猫每天喝了几次水的东西，但是他用的硬件是arduino，那个东西的可编程能力是十分有限的，一直没什么进展，但是即使如此，只要他和别人说起听众中的爱宠物人士就会表示一定买。我突然意识到这是一个足够小，但是又能够验证方向的产品，于是我直接说我能做。是的，舍我其谁。</p>

<p>大家吃完饭告别之后，我内心激动不已。是的，我没法保证这个东西做出来一定如何，但是我觉得这可以成为试金石，试试我和我未来搭档的成色。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
